
export const questions = [
  {
    question: "من كتب رواية 'الأسود يليق بك'؟",
    options: ["نجيب محفوظ", "أحلام مستغانمي", "غادة السمان", "رضوى عاشور"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من رسم لوحة 'الموناليزا'؟",
    options: ["مايكل أنجلو", "ليوناردو دا فينشي", "رافائيل", "دوناتيلو"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "كم عدد أبيات البحر في الشعر العربي؟",
    options: ["14", "15", "16", "17"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "من كتب ملحمة 'الإلياذة'؟",
    options: ["هوميروس", "فيرجيل", "سوفوكليس", "أرسطو"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هو أشهر متحف في باريس؟",
    options: ["متحف أورسيه", "اللوفر", "بومبيدو", "رودين"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من هو شاعر 'النيل'؟",
    options: ["أحمد شوقي", "حافظ إبراهيم", "خليل مطران", "إيليا أبو ماضي"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "في أي مدينة يقع مسرح 'لا سكالا'؟",
    options: ["روما", "نابولي", "ميلانو", "فلورنسا"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "من كتب رواية 'مئة عام من العزلة'؟",
    options: ["خورخي لويس بورخيس", "غابرييل غارسيا ماركيز", "ماريو فارغاس يوسا", "إيزابيل الليندي"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "ما هي آلة العود؟",
    options: ["آلة إيقاعية", "آلة وترية", "آلة نفخ", "آلة إلكترونية"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من هو مؤلف 'ألف ليلة وليلة'؟",
    options: ["الجاحظ", "ابن المقفع", "مؤلف مجهول", "أبو نواس"],
    answer: 2
  }
];
